西遊記電影非特技討論

伏妖一出，我係帶住熱愛西遊記的心情去睇。睇完其實真係有點失望，但又唔係大家所講演員幾差幾差，特技幾差幾差呢一種好表面角度去講。

我先講一個電影拍攝角度去睇，成套野起承轉合比降魔好少少，但依然係差。我所講起承轉合係比人一種過程的感覺，西遊慢慢長路，但睇完降魔伏妖兩集，就好似睇緊短片合曬一齊，做唔到之前大話西遊兩集由孫悟空打觀音到之後打牛魔牛果種好似過左一段長時間感覺咁樣。

第二係對白問題，雖然對白係搞笑，但就少左好多劇情上需要的對白，包括認真方面的對白，上集降魔認真對白比呢集多，好似佢師傅同佢講咩大愛包愛男女之愛呢d，令電影有內涵，但今次明顯少左好多，到最後都感覺唔到師徒關係改善果種心情。唔知普通話版會唔會好D，因為睇係粵語版。

黎到我最想講的地方，同原著比較。有好有唔好。先講唔好的地方。

紅孩兒
今次各種妖精造型其實我好鐘意，但唯獨紅孩兒，紅孩兒個造型我真係打左個突，用特技都算，成個機械人咁，本身好想睇孫悟空多點打鬥，佢一出我真係好想走，原著一個咁有特別角色比你搞到彈弓火，心口大炮，真係極度失望，而且仲有三頭六臂，周星馳係唔係分唔到紅孩兒同哪吒，仲有無啦啦加入同真人呢一段，完全將紅孩兒醜化。

白骨精
其實加入去咩離間計唔錯，但完全感覺唔到白骨精果種由一開始比人利用到愛上唐憎果種心情，我諗好大機會係對白唔得，條女又後半先出，已經唔可以大書特書，所以又係一個失敗。

跟住就係好果方面

豬八戒
離間孫悟空同唐憎，少出手打鬥呢兩點同原著中豬八戒相似。點解咁講，好多人已經從原著中發現豬八戒唔係真心，成日扮野，隱藏實力等等，呢點都做到同原著好似，不過唔知有無心，但對我呢種熱愛西遊記同背後故事黎講，我係可以接受的。

九宮真人
同原著人物差唔多。好多人懷疑點解孫悟空唔夠佢打，其實原著孫悟空好多人都唔夠打成日班馬之類，所以今次唔夠打一d都唔意外，到最後的確出佛祖先收服到亦都好正常。

其實人物就唔係好多，大約比我感覺就係咁，沙憎直程為搞笑而存在可有可無，咁樣做就的故事電影，如我開頭所說，係一套唔錯的短片。

紅孩子成粒金探子咁 痴撚線

兒*

唔記得講
仲有電影音樂
一生所愛唱完又唱都算
背景音樂種種都係用返之前大話西遊
完全係擺脫唔到大話西遊影子
更加唔好講超越

乜撚大話西遊

睇到一半想走

太多effect,紅孩兒直頭失敗中ge失敗

其實降魔/伏妖ge豬八戒造型設定係幾高質,上集黃勃ge孫先生造型都幾有驚喜

新香港人

九宮粵語配音係咪姚晨配返

推

應該係 唔通搵譚仔阿姐咩